\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}

\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage[a4paper, top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{microtype}
\sloppy
\hyphenpenalty=1000
\tolerance=3000

\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{10}{12}\selectfont}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\normalfont\fontsize{12}{14}\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalfont\fontsize{12}{14}\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalfont\fontsize{12}{14}\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\usepackage[
  colorlinks=true,
  linkcolor=black,
  citecolor=blue,
  filecolor=black,
  urlcolor=blue
]{hyperref}
\usepackage[capitalise,nameinlink]{cleveref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\usepackage[backend=biber, style=apa]{biblatex}
\addbibresource{references.bib}

\usepackage{titling}

\usepackage{acronym}

\usepackage{caption}
\usepackage{threeparttable}
\captionsetup[table]{
    font=small,
    skip=10pt,
    labelfont=bf
}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \thispagestyle{empty}
    \centering
    \vspace*{5cm}
    {\Huge\bfseries Projekt: 
Maschinelles Lernen - Unsupervised Learning und Feature Engineering DLBDSMLUSL01\_D \par}
    \vspace{1cm}
    {\Large Fallstudie \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large Studiengang: Angewandte Künstliche Intelligenz \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large Sven Behrens \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large Matrikelnummer: 42303511 \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large Prof. Dr. Christian Müller-Kett \par}
    \vspace{0.5cm}
    {\large \today \par}
\end{titlepage}

\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{1}

\tableofcontents
\newpage

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}
\newpage

\listoftables
\addcontentsline{toc}{section}{Tabellenverzeichnis}
\newpage

\section*{Abkürzungsverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}[t-SNE]
    \acro{ADHD}{Attention Deficit Hyperactivity Disorder}
    \acro{AFAB}{Assigned Female At Birth}
    \acro{GMM}{Gaussian Mixture Models}
    \acro{LLE}{Locally Linear Embedding}
    \acro{MDS}{Multidimensional Scaling}
    \acro{OCD}{Obsessive-Compulsive Disorder}
    \acro{OSMI}{Open Sourcing Mental Illness}
    \acro{PCA}{Principal Component Analysis}
    \acro{PTSD}{Post-traumatic Stress Disorder}
    \acro{t-SNE}{t-Distributed Stochastic Neighbor Embedding}
    \acro{UMAP}{Uniform Manifold Approximation and Projection}
\end{acronym}
\newpage

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\section{Einleitung}
Immer mehr Menschen erkranken an psychischen Erkrankungen \parencite{who2025mentalhealth}. Auch in technologieorientierten Berufen
rücken psychische Belastungen am Arbeitsplatz verstärkt in den Fokus von Unternehmen und Forschung. Die systematische Analyse von Umfragedaten 
zur psychischen Gesundheit stellt dabei eine zentrale Herausforderung dar, deren Bewältigung maßgeblich zur Entwicklung 
zielgerichteter Präventionsprogramme und zur Verbesserung der Arbeitsbedingungen beitragen kann. Vor diesem Hintergrund 
wurde im Rahmen des Moduls „Projekt: Maschinelles Lernen -- Unsupervised Learning und Feature Engineering" an der
IU Internationalen Hochschule eine umfassende Clusteranalyse von Umfragedaten zur psychischen Gesundheit in der 
Technologiebranche durchgeführt.

Das primäre Projektziel bestand in der Kategorisierung von Umfrageteilnehmenden anhand ihrer Antworten zu psychischen 
Belastungen, Arbeitgeberunterstützung und Stigmatisierungserfahrungen mittels unüberwachter Lernverfahren. 
Die zentrale Forschungsfrage konzentrierte sich darauf, wie durch den Einsatz verschiedener Dimensionsreduktions- und Clustering-Methoden 
aussagekräftige Teilnehmergruppen identifiziert werden können, die als Grundlage für gezielte Interventionsmaßnahmen der Personalabteilung 
dienen. Besondere Aufmerksamkeit galt dabei der Interpretierbarkeit der Ergebnisse sowie der Reduktion der hohen Dimensionalität des 
Datensatzes bei gleichzeitiger Beibehaltung der wesentlichen Informationsstruktur.

Die Datenbasis bildete der OSMI Mental Health in Tech Survey 2016 \parencite{osmi2016mentalhealth}, der auf Kaggle frei verfügbar ist und Antworten 
von 1.433 Beschäftigten aus technologieorientierten Unternehmen umfasst. Der Datensatz enthält 63 Fragen zu Themen 
wie diagnostizierte psychische Erkrankungen, Einstellungen gegenüber psychischer Gesundheit am Arbeitsplatz, 
wahrgenommene Arbeitgeberunterstützung, Stigmatisierungserfahrungen sowie demografische Merkmale. Die Herausforderungen 
bei der Arbeit mit diesen Daten lagen insbesondere in der hohen Anzahl fehlender Werte, nicht standardisierten 
Texteingaben z.B bei Geschlechtsangaben, sowie der Notwendigkeit einer geeigneten Kodierung kategorischer Variablen für maschinelle Lernalgorithmen.

Die methodische Vorgehensweise gliederte sich in mehrere aufeinander aufbauende Phasen. Nach einer initialen 
explorativen Datenanalyse erfolgte eine umfassende Datenvorverarbeitung, die Bereinigung, Normalisierung, 
Imputation fehlender Werte sowie Feature Engineering umfasste. Anschließend wurden verschiedene Dimensionsreduktionsmethoden, darunter
\ac{PCA}, \ac{t-SNE}, \ac{UMAP}, \ac{MDS} und
\ac{LLE}, systematisch evaluiert und verglichen. Für die Clusteranalyse kamen K-Means, \ac{GMM}
sowie hierarchisches Clustering zum Einsatz, wobei die optimale Clusteranzahl durch verschiedene Evaluationsmetriken bestimmt wurde.

Der gewählte Ansatz zeichnet sich durch seine iterative Vorgehensweise aus, bei der in drei aufeinander aufbauenden Durchläufen 
die Datenvorverarbeitung und Modellierung schrittweise verfeinert wurden. Durch die Kombination verschiedener Methoden und die sorgfältige 
Interpretation der Ergebnisse wurde ein Analysesystem geschaffen, das nicht nur statistisch fundierte Cluster identifiziert, sondern auch 
praxisrelevante Erkenntnisse für die Gestaltung von Präventionsprogrammen liefert.

Die vorliegende Fallstudie dokumentiert systematisch den gesamten Analyseprozess. Nach dieser Einleitung folgt
die detaillierte Beschreibung der Datenbasis sowie der durchgeführten Vorverarbeitungsschritte. Anschließend werden die
angewandten Dimensionsreduktions- und Clustering-Methoden erläutert und deren Ergebnisse ausführlich dargestellt.
Abschließend werden die gewonnenen Erkenntnisse in einem Fazit zusammengefasst und kritisch reflektiert. Da die Analyse
sensibler Gesundheitsdaten besondere Sorgfalt erfordert, werden zudem ethische und gesellschaftliche Aspekte wie
Datenschutz, Stigmatisierungsrisiken und der verantwortungsvolle Umgang mit den Ergebnissen eingehend diskutiert.

\section{Hauptteil}

\subsection{Projektumgebung}
Zu Beginn des Projekts wurde ein GitHub-Repository\footnote{\url{https://github.com/svenb23/ML-UL-FE}} angelegt, um eine nachvollziehbare Versionsverwaltung zu gewährleisten
und bei Bedarf auf frühere Entwicklungsstände zurückgreifen zu können. Anschließend wurde eine grundlegende
Verzeichnisstruktur erstellt, die separate Ordner für Notebooks, Daten, Visualisierungen und den Bericht umfasst.
Für die Entwicklung wurde mit venv eine virtuelle Python-Umgebung eingerichtet, in der die benötigten
Bibliotheken wie NumPy, Pandas, Scikit-learn, Matplotlib, Seaborn und UMAP-learn installiert wurden. Als
Entwicklungsumgebung dienten Jupyter Notebooks. Abschließend wurde der OSMI Mental Health in Tech Survey 2016
Datensatz von Kaggle heruntergeladen und im Datenverzeichnis abgelegt.

\subsection{Iterativer Analyseansatz}
Die Analyse wurde in einem iterativen Prozess durchgeführt, der drei aufeinander aufbauende Durchläufe umfasste.
Dieser Ansatz ermöglichte es, aus den Erkenntnissen jedes Durchlaufs systematisch zu lernen und die Methodik
kontinuierlich zu verbessern. Jeder Durchlauf folgte dabei einem einheitlichen Ablauf bestehend aus
Datenvorverarbeitung, Dimensionsreduktion, Clustering und anschließender Interpretation der Ergebnisse.

\subsection{Erster Durchlauf}
\subsubsection{Datenexploration und Vorverarbeitung}
Der Datensatz umfasste 1.433 Teilnehmende und 63 Features, die verschiedene Aspekte der psychischen Gesundheit
am Arbeitsplatz abdeckten. Die Features ließen sich thematisch in demografische Merkmale, Angaben zum
Arbeitsumfeld, persönliche psychische Gesundheitssituation, Unterstützung durch aktuelle und frühere Arbeitgeber
sowie Einstellungen und Stigmatisierungserfahrungen einteilen. Eine initiale Prüfung auf offensichtlich
irrelevante Spalten ergab keine Kandidaten und wurde aufgrund mangelnden domänenspezifischen
Wissens nicht weiter verfolgt.

Die Analyse der Datentypen zeigte eine deutliche Dominanz kategorischer Variablen: 56 der 63 Features lagen als
Objekttyp vor, während lediglich vier ganzzahlige und drei Gleitkomma-Spalten existierten. Eine differenziertere
Betrachtung der Datentypen ergab die in \cref{tab:datentypen_run01} dargestellte Verteilung.

Bei der Ausreißeranalyse wurde die Altersspalte untersucht, da diese als einzige numerische Variable anfällig
für Fehleingaben war. Dabei wurden sechs auffällige Werte identifiziert: 3, 15, 17, 74, 99 und 323 Jahre.
Die Werte 3, 99 und 323 wurden als offensichtliche Fehleingaben klassifiziert und aus dem Datensatz entfernt.
Die Grenzfälle 15, 17 und 74 Jahre wurden beibehalten, da sie im Kontext der Technologiebranche als möglich
eingestuft wurden.

Das Freitextfeld für Geschlechtsangaben führte zu 69 unterschiedlichen Einträgen. Diese reichten von
Schreibvarianten wie „Male", „male", „M" und „Man" über Bezeichnungen wie „non-binary" und „Agender"
bis hin zu „Transgender woman" oder „AFAB". Da eine differenzierte Betrachtung von biologischem und
empfundenem Geschlecht über den Fokus dieser Analyse hinausgeht, wurden die Angaben pragmatisch auf Basis
des bei Geburt zugewiesenen Geschlechts in drei Kategorien zusammengefasst: Male (1.055), Female (338)
und Other (34).

Die Analyse fehlender Werte ergab, dass 44 der 63 Spalten Lücken aufwiesen (siehe \cref{tab:missing_values_run01}).
Der Anteil reichte von 0,2\% bis zu 89,9\% pro Spalte. Spalten mit mehr als 70\% fehlenden Werten wurden entfernt, da eine sinnvolle
Imputation bei diesem Anteil nicht mehr gewährleistet werden konnte. Ebenso wurden die US-Bundesstaaten-Spalten
ausgeschlossen, da sie nur für amerikanische Teilnehmende relevant waren. Für Fragen zum aktuellen Arbeitgeber
wurden fehlende Werte bei Selbstständigen mit „Not applicable" gefüllt, da diese Fragen für sie nicht zutrafen.
Die verbleibenden fehlenden Werte in kategorischen Spalten wurden mit dem Modus imputiert.

Besondere Aufmerksamkeit erforderten Spalten mit Mehrfachnennungen, bei denen Teilnehmende mehrere Optionen
auswählen konnten. Dies betraf insbesondere die diagnostizierten psychischen Erkrankungen sowie die
Arbeitspositionen. Für diese Spalten wurden verschiedene Encoding-Strategien evaluiert: einfaches One-Hot-Encoding,
Count-Encoding, Primärkategorie-Extraktion und gruppiertes One-Hot-Encoding. Die Wahl fiel auf gruppiertes
One-Hot-Encoding, das die Vorteile der Informationserhaltung mit einer Reduktion der Dimensionalität verbindet.

Die psychischen Erkrankungen wurden in vier semantische Gruppen zusammengefasst: angstbezogene Störungen
(Anxiety, \ac{OCD}, \ac{PTSD}, Stress), stimmungsbezogene Störungen (Depression, Bipolar), neurologische
Entwicklungsstörungen (\ac{ADHD}) sowie sonstige Erkrankungen (Substanzmissbrauch, Essstörungen, Persönlichkeits-
und psychotische Störungen). Analog wurden die Arbeitspositionen in die Gruppen Developer, Operations,
Leadership und Other unterteilt. Durch diese Gruppierung entstanden 12 neue binäre Spalten anstelle von
geschätzten 44 Einzelkategorien.

Für ordinale Variablen mit natürlicher Rangordnung wurde eine numerische Kodierung gewählt, die die
Reihenfolge erhält und sinnvolle Distanzberechnungen ermöglicht. Sechs Spalten wurden entsprechend
transformiert: Unternehmensgröße (1--6, wobei 0 für Selbstständige), Schwierigkeit der Krankmeldung
(1--5), Offenheit gegenüber Familie und Freunden (1--5), Remote-Arbeitsanteil (0--2) sowie die
Beeinträchtigung der Arbeit durch psychische Probleme mit und ohne Behandlung (jeweils 0--3).

Die nominalen Variablen ohne natürliche Ordnung wurden mittels One-Hot-Encoding transformiert. Eine Ausnahme
bildeten die Länderspalten mit 53 verschiedenen Ausprägungen: Aufgrund der starken Dominanz der USA (58,6\%
der Teilnehmenden) wurden diese binär kodiert (USA vs. Non-USA), um die Dimensionalität zu begrenzen.

Die beiden Freitextfelder hätten mittels Natural Language Processing weiterverarbeitet werden können,
beispielsweise durch Sentimentanalyse \parencite{behrens2024sentimentanalyse}, Topic Modeling oder die
Extraktion von Text-Embeddings.
Da der Fokus dieser Analyse jedoch auf den strukturierten Daten lag und die Integration von Textfeatures
die Komplexität erheblich erhöht hätte, wurden die Freitextfelder erst einmal aus dem Datensatz entfernt.

Nach Abschluss aller Vorverarbeitungsschritte wurde der transformierte Datensatz als CSV-Datei gespeichert,
um ihn für die nachfolgenden Analyseschritte zur Verfügung zu stellen. Der finale Datensatz umfasste 1.427
Zeilen und 159 Spalten. 

\subsubsection{Dimensionsreduktion}
Für die Dimensionsreduktion wurde der vorverarbeitete Datensatz geladen und zunächst mit dem StandardScaler
normalisiert. Diese Standardisierung transformiert jede Variable auf einen Mittelwert von 0 und eine
Standardabweichung von 1, was für distanzbasierte Methoden wie \ac{PCA} und \ac{t-SNE} essenziell ist,
da ansonsten Variablen mit größeren Wertebereichen die Ergebnisse dominieren würden.

Die \ac{PCA} wurde als erste Methode eingesetzt, da sie eine lineare, deterministische Transformation bietet,
die die Hauptvarianzrichtungen im Datensatz identifiziert. Ihre Vorteile liegen in der Interpretierbarkeit
der Komponenten, der schnellen Berechnung und der Möglichkeit, die erklärte Varianz zu quantifizieren.
Nachteilig ist, dass \ac{PCA} nur lineare Zusammenhänge erfasst und bei komplexen, nicht-linearen Strukturen
an ihre Grenzen stößt \parencite[S.~77--84]{iu2025mluslfe}. Die Analyse ergab, dass 49 Komponenten für 80\% und 80 Komponenten für 95\% der
erklärten Varianz benötigt wurden. Ein Indikator für die hohe Komplexität des Datensatzes nach dem
One-Hot-Encoding. Für die 2D-Visualisierung erklärten die ersten beiden Hauptkomponenten zusammen nur etwa
8\% der Gesamtvarianz, was eine begrenzte Aussagekraft der Projektion impliziert. Dennoch ließen sich
in der Projektion vier visuell unterscheidbare Cluster erkennen. Als Vorverarbeitungsschritt
für rechenintensive Methoden wurde eine \ac{PCA} mit 50 Komponenten durchgeführt, die etwa 80\% der Varianz
erhielt und gleichzeitig die Dimensionalität deutlich reduzierte.

\ac{MDS} wurde als zweite Methode eingesetzt, um die paarweisen Distanzen zwischen den Datenpunkten in einer
niedrigdimensionalen Darstellung zu erhalten. Der Vorteil von \ac{MDS} liegt in der intuitiven Interpretation:
Ähnliche Datenpunkte werden räumlich nah beieinander positioniert. Zudem eignet sich die Methode für
verschiedene Distanzmetriken. Als Nachteile sind die hohe Rechenzeit bei großen Datensätzen sowie die
Sensitivität gegenüber Ausreißern zu nennen \parencite[S.~89--94]{iu2025mluslfe}. Die Anwendung erfolgte
auf den PCA-vorverarbeiteten Daten mit 50 Komponenten. Der normalisierte Stress-Wert diente als Gütekriterium
für die Qualität der Projektion.

\ac{LLE} als dritte Methode zielt darauf ab, lokale Nachbarschaftsstrukturen zu erhalten, indem jeder
Datenpunkt als lineare Kombination seiner Nachbarn rekonstruiert wird. Der Vorteil liegt in der Fähigkeit,
nicht-lineare Mannigfaltigkeiten zu entfalten und komplexe Strukturen sichtbar zu machen. Nachteilig ist
die Sensitivität gegenüber der Wahl der Nachbaranzahl sowie die Anfälligkeit bei verrauschten Daten oder
ungleichmäßig verteilten Stichproben \parencite[S.~98--102]{iu2025mluslfe}. Die Methode wurde mit 15
Nachbarn auf den PCA-reduzierten Daten angewandt, wobei der Rekonstruktionsfehler als Qualitätsmaß diente.

\ac{t-SNE} eignet sich besonders für die Visualisierung hochdimensionaler Daten, da die Methode lokale
Strukturen betont und Cluster visuell hervorhebt. Der Vorteil liegt in der oft beeindruckenden visuellen
Trennung von Gruppen. Nachteile sind die fehlende Reproduzierbarkeit ohne festen Random-Seed, die hohe
Rechenzeit sowie die Tatsache, dass globale Distanzen nicht erhalten bleiben und die Ergebnisse stark
vom Perplexity-Parameter abhängen \parencite{wattenberg2016tsne}. Die Anwendung erfolgte mit
einer Perplexity von 30 auf den PCA-vorverarbeiteten Daten.

\ac{UMAP} als modernste der eingesetzten Methoden kombiniert die Vorteile von \ac{t-SNE} mit besserer
Skalierbarkeit und Erhaltung globaler Strukturen. Die Methode basiert auf topologischen Konzepten und
bietet schnellere Berechnungszeiten bei vergleichbarer Visualisierungsqualität. Nachteilig ist die
Abhängigkeit von mehreren Hyperparametern sowie die geringere theoretische Fundierung im Vergleich zu
klassischen Methoden \parencite{mcinnes2018umap}. Die Parameter wurden auf 15 Nachbarn und
eine minimale Distanz von 0,1 gesetzt.

Der Vergleich aller fünf Methoden zeigt deutliche Unterschiede in der Strukturerhaltung. \ac{PCA}, \ac{t-SNE}
und \ac{UMAP} liefern visuell gut separierte Cluster mit vier bis fünf erkennbaren Gruppen. \ac{MDS} zeigt
eine eher zusammenhängende Punktwolke ohne klare Trennung. \ac{LLE} weist problematisches Verhalten auf:
Fast alle Datenpunkte werden zusammengepresst, was auf eine ungeeignete Parameterwahl oder Datenstruktur
hindeutet. Die reduzierten Datensätze aller Methoden wurden für das nachfolgende Clustering gespeichert,
um die beste Kombination aus Dimensionsreduktion und Clustering-Algorithmus zu ermitteln.

\subsubsection{Clustering}
Für das Clustering wurden die reduzierten 2D-Datensätze aller fünf Dimensionsreduktionsmethoden geladen.
Zur Bestimmung der optimalen Clusteranzahl kamen die Elbow-Methode und die Silhouette-Analyse zum Einsatz,
wobei k-Werte von 2 bis 10 evaluiert wurden. Die Elbow-Methode analysiert den Abfall der Inertia
(Within-Cluster Sum of Squares), während der Silhouette-Score die Qualität der Clusterzuordnung misst
\parencite[S.~45--52]{iu2025mluslfe}. Basierend auf beiden Metriken wurde k=3 als optimale Clusteranzahl
gewählt.

k-Means wurde als erster Clustering-Algorithmus auf allen fünf reduzierten Datensätzen angewandt. Der
Algorithmus ordnet jeden Datenpunkt iterativ dem nächsten Clusterzentrum zu und verschiebt die Zentren,
bis die Abstände innerhalb der Cluster minimal sind. Vorteile sind die einfache Implementierung, schnelle Konvergenz und gute Skalierbarkeit.
Nachteilig wirken sich die Sensitivität gegenüber der Initialisierung, die Annahme sphärischer Cluster
sowie die Notwendigkeit einer vordefinierten Clusteranzahl aus \parencite[S.~37--52]{iu2025mluslfe}. 

% TODO: Was wurde gelernt? Was muss verbessert werden?

\subsection{Zweiter Durchlauf}
% TODO: run_02

\subsubsection{Anpassungen der Vorverarbeitung}
% TODO: Verbesserungen basierend auf run_01

\subsubsection{Dimensionsreduktion}
% TODO: Angepasste Analyse

\subsubsection{Clustering}
% TODO: Angepasste Analyse

\subsubsection{Erkenntnisse}
% TODO: Was wurde gelernt? Was muss verbessert werden?

\subsection{Dritter Durchlauf}
% TODO: run_03

\subsubsection{Finale Vorverarbeitung}
% TODO: Composite Indices, Feature Selection, KNN-Imputation

\subsubsection{Dimensionsreduktion}
% TODO: Finale Analyse mit PCA Loadings

\subsubsection{Clustering}
% TODO: Finale Clusteranalyse mit k=4

\subsubsection{Ergebnisse und Interpretation}
% TODO: Cluster-Charakterisierung, Handlungsempfehlungen


\section{Fazit}

\subsection{Zielerreichung und Projektergebnisse}
% TODO: Zusammenfassung der Zielerreichung

\subsection{Kritische Reflexion}
% TODO: Kritische Reflexion

\subsection{Ethische und gesellschaftliche Aspekte}
% TODO: Ethische Betrachtungen

\subsection{Ausblick}
% TODO: Ausblick und Verbesserungspotenziale


\newpage

\printbibliography
\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}

\newpage
\section*{Verzeichnis der Anhänge}
\addcontentsline{toc}{section}{Verzeichnis der Anhänge}

\appendix
\section*{Anhang}
\addcontentsline{toc}{section}{Anhang}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Verteilung der Datentypen nach Skalenniveau}
\label{tab:datentypen_run01}
\begin{tabular}{llr}
\toprule
Haupttyp & Untertyp & Anzahl \\
\midrule
Kategorisch & Nominal & 42 \\
Kategorisch & Ordinal & 7 \\
Kategorisch & Binär & 7 \\
Kategorisch & Multi-Value & 4 \\
Text & Freitext & 2 \\
Numerisch & Verhältnis & 1 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Spalten mit fehlenden Werten (Auszug)}
\label{tab:missing_values_run01}
\begin{tabular}{rrl}
\toprule
Anzahl & Anteil & Spalte \\
\midrule
1286 & 89,9\% & Revealed to client impacted negatively \\
1226 & 85,7\% & Work time affected percentage \\
1167 & 81,6\% & Primary role related to tech/IT \\
1143 & 79,9\% & Know local resources for help \\
1143 & 79,9\% & Reveal diagnosis to clients \\
1143 & 79,9\% & Revealed to coworker impacted negatively \\
1143 & 79,9\% & Productivity affected by mental health \\
1109 & 77,6\% & Conditions believed to have \\
863 & 60,3\% & Diagnosed conditions \\
775 & 54,2\% & Observations made less likely to reveal \\
721 & 50,4\% & Professional diagnosed conditions \\
592 & 41,4\% & US state (live) \\
581 & 40,6\% & US state (work) \\
420 & 29,4\% & Know employer coverage options \\
287 & 20,1\% & Comfortable discussing with coworkers \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\end{document}
